<p>Espa&ntilde;a-Seg&uacute;n informa el peri&oacute;dico digital murciano La Verdad, aproximadamente mil animales mueren cada d&iacute;a atropellados en las carreteras espa&ntilde;olas. <span style="color: black">La Direcci&oacute;n General de Tr&aacute;fico (DGT) calcula que las v&iacute;ctimas son unos 300.000 al cabo a&ntilde;o, mientras que </span>La Asociaci&oacute;n de Empresas de Conservaci&oacute;n y Explotaci&oacute;n de Infraestructuras (ACEX) confirma que cada d&iacute;a se recogen los cad&aacute;veres de mil animales sobre el asfalto.</p>
<div><span style="font-size: 12pt">Seg&uacute;n la DGT, las carreteras secundarias son las que registran m&aacute;s accidentes, seguidas por las autov&iacute;as, mientras que en las autopistas casi no ocurren. El 75% de los accidentes se producen durante la noche debido a velocidades inadecuadas y a la ceguera que sufre el animal por los faros del coche. El abandono de perros y gatos, decenas de miles al a&ntilde;o, provoca que muchos de ellos acaben muertos en la carretera.</span></div>
